有無住悉尼/熟悉尼既巴打可以畀D建議

黎緊會去Sydney + Melbourne 各5日
唔好屌我伸手黨
GOOGLE左,會PLAN去
1)Royal National Park
2)Bondi beach
3)Sydney Harbour Bridge+Opera House
4)Royal Botanic Garden
5)QVB, Martin Place, State Library
6)St Mary's Cathedral
7) Sydney Harbour 遊下船河1/2 DAY
8) 1DAY Blue Mountain

1) 想問下5日去哂上面會唔會好CHUR???

2) 8月去個邊大約幾度?

3) 係咪買張OPAL CARD可以行走成個NSW?

4) 治安點? 會唔會好似美帝咁夜晚唔好出夜街?

5) D人話FISH MARKET伏,有咩MARKET係推介?

因為唔熟上面景點位置,有無好心幫我group埋一日

多謝

Sydney 唔趕，Opera House, harbour bridge，QVB，同教堂一日去晒都得其實，除非你每個位影好耐或者睇歌劇。

Blue Mountain 就要一日，都值得一日慢慢行下山。

Bondi 就不如唔好去，去Manly 順便答下船仲正

睇落幾hea, 同埋幾悶
fish market一個藍球場咁大, 唔值得專程去
交通都易搭, 印像唔係一卡通行, 唔掂咪買

利申唔熟, 留俾當地手足答

自膠睇錯左，但係3，4，5，6 都好近可以行得晒（QVB 遠少少）。但Martin Place 其實office 區黎冇咩好行。

利申只係係Sydney 做過兩個月野

多謝巴打
仲有咩地方值得去?

多謝巴打先
咁有咩地方可以食到SEAFOOD?
咁有咩介紹可以令個TRIP FUNNY D

巴打覺得blue mountain join day tour會唔會比較好

其實我個人就真係覺得Sydney 幾悶，睇下你有冇興趣做d 真係好遊客既野，例如行下條橋個頂果類。
Manly 果到都有山仔可以行下，可以上去一個叫North Head 既地方望返去Sydney 幾靚。

fish market 你當見識下囉，d 生蠔唔錯既，但好多強國人，極多。

其實你嗰堆行程3日都夠哂
Fish market 食下新鮮生蠔都唔錯
夜晚去the rocks 食pancake
或者darling harbour 食rib
呢幾樣1日都可以搞掂

唔行山既話值唔值去Manly ?

因為整係知有個Manly Beach

我果時就自己去既，其實都係答一程火車，之後轉一程巴士，唔難去。

入面有個好似主題公園既野叫scenic world要買飛入（同埋係貴既，但我唔記得實價），入面主要係有唔同既纜車同好似話世上最斜既火車坐下，比你睇下三姊妹石同埋有個舊礦場。如果唔想煩既，依到都可以行到大半日同埋買下手信咁

不過藍山當地人就通常唔會去，反而會係另一個位行山，不過就辛苦d，但reward 就係去到一個本地人好中意去既大瀑布，可以帶d 毛巾呀泳衣呀去玩下。果到大約係咁：

依個位係未行完，仲可以再行，不過我驚上返去太辛苦果時就冇再行了

darling Harbour會去
係咪星期日夜晚有煙花睇?

主要係果程船好值得答囉。一黎可以睇晒Sydney 兩邊，同埋去到出左North Head South Head 果個位通常好撚大浪，好撚刺激

就係想去three sisters
架巴士係咪跟人落就OK
BTW 巴打你咁行法一日夠咩,行完腳都軟真係

依家好似冇煙花了，不過夜晚通常有唔少街頭表演睇，另一個多街頭表演既位就係Sydney Harbour Bridge 隔離個郵輪碼頭果到

大浪我一家人去,
帶2老唔好搞呢D野啦

我Scenic World 果次係第一次去，去瀑布果次係另一次黎 都係聽d 本地人同事推介去。

如果淨係想睇three sisters 又唔係太好行山既，Scenic World 輕輕鬆鬆影下相幾岩你。

咁太可恨 果個位通常玩海盜船咁

可惜

架巴士有晒廣播報站架啦。唔得問下個司機都好nice 既通常。如果去Scenic World 你一定認到，好大個門面寫住。

咪嚇9人啦
manly ferry大過天星好多 細過長洲大船些少
大浪唔係真係好大

如果咁岩係weekend 去可以行下the rocks既weekend market，有少少似女人街但有氣氛d 咁

係既，不過如果果日大風

個人覺得Bondi to Bronte Coastal Walk靚D

另外同QVB 比我個人覺得the Strand Arcade 有趣d，如果樓主想睇QVB 既可以考慮去埋，都係果頭

呀係呀！coastal walk 去Sydney 真係起碼要行一個。同行山唔同，coastal walk 通常平路（最多少量起伏），兩老都應付到。我果時行左Coggee to Bondi

不如我整理下
DAY 1
Sydney Harbour Bridge+Opera House
Royal Botanic Garden
QVB, Martin Place, State Library
St Mary's Cathedral

DAY 2
BLUE MOUNTAIN

DAY 3
STATE LIBRARY OF NSW
AUSTRALIAN MUSEUM
SYDNEY TOWN HALL
CHINESE GARDEN

DAY 4
BONDI BEACH
SEA LIFE SYDNEY AQUARIUM
SYDNEY HARBOUR NATIONAL PARK

DAY 5
Royal National Park

1點機飛MEL

MARKED 多謝

SYDNEY有無夜生活
想飲杯野咁

多LOCAL定大媽

個架巴打係專FOR blue mountain???
整係坐架巴打可以行哂blue mountain

依個就唔係淨係得強國人既，冇fish market 咁癲

會唔會揸車？

印象中係好似淨係兜Blue Mountain不過唔肯定依個。但係火車站答巴士車程都係講緊好短，例如去Scenic World 果架巴士，印象中答5-10 分鐘會到一個觀景台，好多人影相既你一定認到，因為最近three sisters，如果你落車影，之後影完上返車再答多5-10 分鐘就會到Scenic World咁。

不過Blue Mountain 其實真係好大，唔肯定day tour 會唔會去到多d 難d 自己去既位，真係答你唔到

姐係個架巴士係循環線?
不停上車/落車就玩哂成個blue mountain?

無呀,如果有地方特別好值得去既
可以坐UBER去既
手足有咩介紹?

Pancakes On The Rocks會去呀
因為好出名
仲有咩餐廳出名介紹?

Sydney d 泰國嘢都好食，市中心可以去Chat Thai 又或者係 Home Thai

如果想食西瓜蛋糕就去Black Star Pastry, 總店喺Newtown (市中心附近), 但印象中市中心有分店

Pancakes on the Rock 記得唔好齋食pancake, d ribs都好食

另外樓上有人建議你去The Rocks, 其實就喺Opera House 附近。你可以揀Weekend既日子（因為有market），先搭Train 又或者巴士去Circular Quay, 由The Rocks Market 開始行，行去Opera House之後再行返出市中心（啫係Town Hall），咁你就可以沿路行埋St Mary's Cathedral.

仲有，去藍山記得要早，你市中心就搭七點幾火車啦，預兩個鐘入到去，同埋早啲你可以避下人潮。

咩budget先

星期日坐火車去Blue mountain 平好多

多謝先,好DETAILS

BTW blue mountain幾點落返去坐TRAIN返市中心好

好似2.X AUD?

$100~200 AUD

GOOGEL完交通會唔會難搞
TRAIN再轉巴士

略為outbudget, 但我覺得Quay無論風景同埋味道都係一等一

唔會ge，係個巴士站等車都好多人

呢個一早去,HEA到12畸點到
周邊有咩可以行下?

THANKS
個景真係無得輸

留明學野, 又係8月去10日, 你搵左酒店未?

未,只係買左機票

如果想行哂成個沙灘
由North Bondi 行過去會唔會好遠

Katoomba落火車後搭686巴士
循環線行three sisters同scenic world

Blue mountains其實最主要同最集中係呢兩個景點
仲有好多冇乜遊客去既景點 但係冇車其實已經唔使諗

Bondi靚喎，值得去，不過最好平日，同八月仲凍緊
Opal即係八達通，搭乜都得架(Ferry, bus, train, lightrail)，張卡仲要唔使錢就咁top up就得 (對上一張一兩年前買，唔知宜家買卡使唔使錢 )

機票咩價錢?

都係唔洗錢，但係melb myki card就要

Buffalo dining club，間野晚晚排長龍，要食就早d去攞位

The star 賭場同個rooftop bar幾正，係darling harbour嗰頭

Sydney's weather in Aug is usually a bit cold. Daytime around 10 degree, but still much warmer than Melbourne...

Blue mountain 真係要行一日，個人覺得自己去會好啲，跟tour可能會吾太夠時間同有啲chur
Bondi嘅話依家去要小心凍同好大風
Fish market 真係好細，同早收，我上次特登去就收左
想遊city入面嘅都可以join big bus，想邊度落就落，周圍睇下，之後再上番車

THANKS
通常玩到幾點落山
諗住睇埋日後

6000$

邊個位置睇到
melb我都未PLAN唉

你覺得5日夠唔夠玩melb

Opal係melb都用到?

會準備好衣服thanks

留個tg, tg傾

通常4點幾就乜都睇曬
同埋要睇時間 坐火車番central起碼兩個鐘

同埋建議你裝個交通app叫 TripViewLite
所有Sydney交通工具都check到
搭火車show埋邊個platform唔洗慢慢睇水牌
仲會show埋巴士火車既即時gps位置同timetable
容易預時間好多

答返你啲問題先。

1 Sydney治安一般，不過好睇你住邊啦，如果你stay Central同埋Town Hall就會方便，夜返都唔怕，但會貴同埋嘈。如果你Stay 市中心附近，例如Pyrmont,就會靜啲，但可能食完飯左右就好返酒店喇。

2 Blue Mountain 我幾次去都係自己去，冇跟過團。喺Central Station搭火車去Katoomba, 行出去搵686巴士，一嘢搭到去Scenic World買飛，有職員會教你點行，然後再跟指示行去Echo Point, 再喺附近行下，然後搭返686落山。我試過一次早落山就去咗附近一個鎮行，我朝早七點幾去，下午三四點左右就會返City食晚飯。

3 Opal Card係只限New South Wales, 你上佢個網睇清楚，最緊要係搭巴士記得上落車都要拍卡。依家唔知搭幾多就有優惠，你可check下

4 以前Sydney City有架免費巴士，叫555, 佢係由Central Station去Circular Quay, 唔知依家有無。

5 睇櫻花果度叫 Auburn, 喺Sydney西邊。落左車要行一陣，or搭巴士去。每年大概喺八月尾就有得睇，你可上網查下，由City搭火車去Auburn大概半個鐘到啦。

另外建議你裝TripView依個app,有齊Sydney既火車、巴士、Light Rail同埋船既時間，好準的

Melb要買myki card

唔行山只睇three sister去echo point都夠
scenic world完全唔值

同兩老五日melb city應該勉強夠，會小小趕。強烈建議唔好係queen vic market食海鮮，食蠔sth melb好啲。仲有唔駛去Phillip Island俾人劏 st kilda pier行到尾日光日白都有得睇

兩老唔怕行同有時間可以去下grampians